鋼琴自學其實得唔得

細個考完八級就停咗
間唔中會上網搵啲易sight read既流行曲自己彈下，但唔會背唔會練熟一首
早排翻睇完交響情人夢，好想彈古典同練翻琴
(果時考感覺好兒戲，好似背熟首歌同臨尾彈熟scale就考，好似零基本功咁)
但出去學好貴，唔知有冇巴絲試過咩途徑自學

些牙其中首劇入面好好聽又似係唔太難既歌

唔得

利伸：過來人

read analyse listen play <- loop loop loop

我見過有人自學
都彈到一首蕭邦nocturne
不過學壞手勢
最後都要揾人教
所以睇下你想去到咩程度
想自娛性質彈下夢中的婚禮就無謂嘥錢同時間
有心既就跟人學
但學咩樂器都要有燒心機時間既覺悟
天份雖然重要
但無盡既練習就算神童都走唔甩

你有8級已經有底啦，點解唔可以自學
電影音樂好多其實都係6-8級Level，你諗下遇到困難果陣以前老師講咩

你覺得首歌難到演奏級Level咪再搵人執下囉

以前好似每禮拜落去受刑咁迫住練
依家冇人迫，自己想去彈但又冇水出去學

都有八級打底 自學完唔ok先出去學囉

其實有時覺得咁樣學琴好咩
逼住小朋友好似受刑咁練但唔知練緊乜

才華既野